\section{Sistemi polifase}

\subsection{DC - riassunto}
\begin{itemize}
    \item $P_0 = V_0 \cdot I_0$
    \item $P_{loss} = 2R_{parassite} \cdot I^2$
    \item $v_0 = 2S\cdot l$(S = sezione cavo, l = lunghezza linea)
\end{itemize}


\subsection{AC - monofase}
\begin{itemize}
    \item $P_1 = V_1 \cdot I_1 \cdot PF$
    \item $P_{loss} = 2R_{parassite} \cdot I^2$
    \item $v_0 = 2S\cdot l$(S = sezione cavo, l = lunghezza linea)
\end{itemize}

\subsection{Sistemi polifase}
tratto ogni singola fase individualmente, solitamente si hanno sistemi trifase dove ogni fase
è sfasata di 60 gradi dalle altre.

Solitamente per passare dalla tesnione di una fase rispetto al neutro(220) a due fasi concatenate si fa:
\begin{equation*}
    V_{ab} = \sqrt{3} \cdot V_a
\end{equation*}

La formula generale è:
\begin{equation*}
    V_{ab} = 2 \cdot V_a \cdot \cos(\theta)
\end{equation*}

Si usano i sistemi polifase nel trasporto per lunghe distanze perchè sono quell con meno dispersione di energia.


